中國口罩產能只能滿足3.8％需求 企業全面復工之路遙遙無期

〔編譯盧永山／綜合報導〕武漢肺炎疫情持續延燒，為了避免疫情重創經濟，中國政府已下令全面復工，但各地方政府卻憂心疫情隨著全面復工而擴大，因此要求廠商備妥口罩等防疫物資。但根據調查，若中國全面復工，每日的口罩需求高達5.33億個，而口罩廠商就算產能滿載，也只能滿足3.8%，口罩一罩難求的情況還要持續很久，企業全面復工之路遙遙無期。

根據上海界面新聞先前估算，在第二產業、醫療、交通運輸業等行業復工的情況下，中國每天將有2.38億人需要戴口罩；若是全面復工，按照第４次全國經濟普查數據，國內法人單位和個體經營戶合計就業人口為5.33億人，按每人每天１個口罩計算，每天至少需要5.33億個口罩。

中國工信部的數據顯示，目前中國國內口罩的最大日產能為2000萬個，只能滿足3.8%的需求。此外，醫用口罩生產後，還要歷經7至10天的滅菌解析期才能上市，這也影響了新增口罩產量上市的速度。

中國出現口罩荒，連製造口罩的設備也變得緊缺，甚至出現大漲價。

溫州1口罩機製造商銷售🇨🇳人員🇨🇳張曉薇表示，在有些企業尚未復工的情况下，該公司的生產計畫已排得十分密集，交貨時間在80天以上，N95口罩機更為熱銷，交貨時間要150天。

界面新聞報導，廣東省拓斯達長沙重工的口罩機原本每台39.8萬🇨🇳人民幣🇨🇳，在需求強勁的拉抬下，現在每台售價48萬元，價格已上漲了2成。

用住M巾先

而家只不過全球D存貨都黎哂香港, 用埋就無, 之後大陸仲夾硬復工,
呢個係最後上口罩機會, 之後會衝上3萬3一盒

何出此言？

大陸: 洗乾淨重用

大陸我計你有兩億人
跟足規矩日日帶一個口罩
都已經超過全球一日口罩生產量咁劑
重未計台灣香港日本韓國
呢幾個地方只會愈用愈多口罩
最終全球口罩會被用盡
所以襯而家買定豬嘴其實無錯
口罩用曬之後，要防疫就只有帶豬嘴

等睇K Kwong自製口罩救市
五毛話技術由中國流出
香港俾中國救咗

这是我国下的一盘大棋
没有大陆香港早都完了
外国人现在都羡慕中国
不喜欢中国就别用中文
又是港独台独废青在带节奏
肯定又是美国搞的鬼
帝国主义亡我之心不死
犯我中华者虽远必诛

長遠黎講
香港要研究回收口罩循環再做
減少依賴進口原材料

其實全球第二三大口罩生產國台灣印度同泰國已經禁止出口，韓國都管制，再加上日本韓國依家爆發，我覺得真係用完就無。可能只係因為全球好多地方寄唔到野去中國，所以香港暫時有少少供應。

現時大陸口罩產能已經倍增到日增4000萬
目標二月尾產量去到日產1.8億

依家最急切反而係原材料問題

而且除非支那補貼生產口罩
否則唔會有商家肯做
因為支那政府唔俾口罩加價
同時間原材料人工機器設備成本貴幾倍
整口罩出黎分分鐘倒蝕
經濟供需用一刀切干預一定死得最慘

隔離post仲話口罩減價
係減呀 但減個d全部都係無認證口罩
印尼越南製你戴埋我個份

1. 習總要復工
2. 地方政府表示唔帶口罩唔俾覆工
3. 其他地方開始大爆發
4. 其他地方開始禁運口罩

其實你到今日仲問呢個問題，真係想問你一句有冇口罩😷

如果我係口罩商人 我會係香港買晒所有口罩 轉賣大陸 應該數錢數到手指捐

損

我屋企有成百個 印度同鄉私下醒咗啲畀我

抵死

人員係蝗語咁正確寫法係咩?

大陸立哂例坐地起價會打靶 免費送口罩就有你份

聽藍絲老母講淘寶口罩係正常價 運費加左200幾蚊不得不承認口罩商人好叻

淘宝商家回应口罩运费200：没货了，提高运费不让拍

() 1月22日 消息：1 月 21 日晚淘宝平台公告，所有口罩不允许涨价。然而有网友发现，有商家口罩 80 元，运费 200 元。对此，有网友评论称该商家钻了空子，想借疫情赚取黑心钱。
对此，店铺工作人员回应称，之所以提高运费是因为没货了，为了不让买家下单，所以这么操作。而当时没有立即下架商品是因为在处理大批量发货的事情。随后，商家下架了该产品。

Push

商機無限之。醫護集體大移民

屌 eBay 玩呢樣玩鳩左十幾年啦
件貨 0.01 運費 10 蚊
因為 eBay 跟賣費收佣金所以sorting 選項咪有 price + postage 囉